# 関数の副作用

`/samples/side-effect.js` では、`doSomething()` 内部で破壊的メソッド `Array.prototype.pop()` を使用しています。

引数の持つ破壊的メソッドを呼び出しているため、関数内部の処理が呼び出し元の変数を変更してしまっています。

このような関数を、「副作用がある」といいます。

関数が副作用を持ってしまうと、考慮しなければならないスコープが広がってしまいます。

読みにくく使いにくい関数となってしまうため、関数は副作用を持たないように作りましょう。
